各位冷氣軍師、經濟學家、城市規劃家、政制專家入一入黎

呢個post希望為整個運動注入返行動理念(即係思考返要點做同點解咁做)

人人角色唔同，我無能力可以好似前線既巴打衝，我既體格最多只係做到搬下物資，我可以付出既係整合一下各位巴打既智慧，為多個關鍵問題整合出意見，藉此發揮以民為主既精神。

我希望提出可以令香港浴火重生既計劃，係我地心目中，香港係民主化之後，係會成為比之前更好既城市，我地要話比人知我地係有計劃，唔係漫無目的既「廢青」，呢個係整個post既目標，黃色係比林鄭政府同藍色更有計劃去令社會變得更好，可以順便拉攏下中間甚至淺藍既持分者。

我想試下以呢個方式運行: 例如下個post我會拋出問題同埋我自己個人意見，然後各位軍師入來討論，果D五毛分化無意義既討論會自動忽略，然後集各家之大成，就出另一個post做總結，例如:

經濟篇 : 如何建立黃色經濟產業及香港長遠發展方向 (討論)
經濟篇 : 如何建立黃色經濟產業及香港長遠發展方向 (結論)

我希望做到既效果係，大家睇完結論篇後，會知道自己要有咩行動同埋點解要咁做。

[經濟篇 : 如何建立黃色經濟產業及香港長遠發展方向 (討論) ]

經濟方面，首先我認為要承認香港既經濟命脈呢一刻係真係主要靠外面，無論係中國定外國，無可否認如果中國呢一刻截斷晒所有既供應或者合作，或者係恐嚇其他國家叫佢地唔好同我地合作，香港係真係會唔掂，所以我建議係建立本土產業，減低對某一國家的依賴。

建立本土產業，需要幾樣野:
可行既idea
最大問題係個成本，成本問題在於香港寸金尺土，基本上你盤生意既利潤會比昂貴的租金蠶食(試想像租金跌一兩成然後分晒比員工)，我成日認為香港既本土產業要翻身，例如d工廠要係香港，你d租金要大跌先得，呢一點好難解決。
你要有相應既技術，所以去到尾我都覺得大家係需要認真去讀下書，或者認真學習一門技術，將來或者會有用處，唔好只靠轉售貨品，要有自己獨有既特色，香港人過去廿幾年由做轉口到轉型去發展金融行業地產行業，搵錢太容易，而大家都太慣搵快錢，導致依家既局面，我地既將來需要重新思考呢個問題，發展一啲可能短期回報少，但長遠實際可行既產業

如果租價真係維持高昂既，我個人意見係
1. 年青一代可以搞多D IT相關等佔地比較少既產業，例如研發Apps，Data Science、甚至結合國際金融中心地位搞啲fin tech
2. 將生產線分散至唔同國家(例如東南亞)，亦都同多d友好國家合作(例如台日韓泰)

依家適逢經濟調整既時候，有危就有機，想搞生意既朋友係時候準備定可行既idea同技術，睇下會唔會有機會執到平既地方發展自己既事業。試想像如果香港多一兩個黃絲富商，成場運動既變化又會點?

咁作為小市民又可以點係呢方面幫到手?
購買黃色經濟圈既貨品之外，亦都盡量幫襯本地產業，主要係宣揚比香港人知香港人唔一定要靠大陸，香港靠本地產業，或者未必發到大財，但都可以自力更生。

而投資者亦都請準備資金，投資返買返香港既資產，掌控返香港既未來。高水準既投資者亦都可以考慮炒高對家既資產，但你要離到場先得…

另外都想講下土地問題，我認為無論係樓市定工商鋪既角度出發都好，樓價過高係蠶食左我地好多既經濟結果，如果一直都覺得炒樓可以賺錢，仲邊有人做實體經濟? 所以想樓價跌唔係黑心，而係想釋放經濟既活動能力。

咁樓價點樣先會跌呢? 首先佢高既其中一個主因係內地認為香港呢個地方可以方便將資金轉出，其實係under一國兩制既框架下既結果。我覺得可以宣揚一國兩制名存實亡，而如果內地繼續對香港收緊既話，資金就會流走，可以見到既係2047之前(我個人覺得2040已經開始會)，香港既樓價會趨向成個大灣區既樓價。成日話香港supply細demand大，如果一國兩制名存實亡後，居住香港和居住佛山無分別，對香港樓demand會減少(獨特性減弱)，supply又會增多(香港連埋大灣區供應)

我首先拋磚引玉，各位再補充，我會花時間參與討論同埋做總結。
大家係經濟方面有任何想法都歡迎拋出黎討論，或者對我既睇法有任何意見都可以任抒己見。

p.s. 希望各位手下留情，批評細力D

我希望各位由依家開始諗下自己既身份可以做到D乜，如果真係上唔到前線而做軍師既，但你有idea係可行既，話唔定亦都可以為整個運動帶來一點改變，當你回望返成個運動，連唱聖詩都有佢既作用，問返自己曾經為呢件事付出幾多，我係呢度呼籲 每個人要多D思考，而且係要獨立既思考

可能寫得太長太累贅無入黎睇

其實只係作為一分子想出一分力，眼見大家係呢個運動愈來愈散亂，大家都唔知為乜野亦都唔清楚可以做乜

我叫做做左幾年野，已經唔算年青，但又未去到中年果班老屎忽咁，想比多D分析角度比大家，同時亦都想藉此喚醒其他已入職場，可能有家室有抱負未能上前線既同路人，可以係各自既專業到比下意見，分享下經驗比班後生仔，同時為呢個運動加入動力

如果覺得有用既，幫手推推，如果最後都係沉post，我都叫盡左自己最大努力了

我再推夠十個post吧

推post 5

推post 6

推post 7

推post 8

推post 9

推post 10
謝謝